{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Fintech","text":""},{"location":"guide/commit_guide/","title":"Guia de Commit","text":""},{"location":"guide/commit_guide/#guia-de-commit","title":"Guia de commit","text":"<p>Esse guia tem o objetivo de definir um padr\u00e3o para os commits no projeto.</p>"},{"location":"guide/commit_guide/#tipos","title":"Tipos","text":"<p>Os commits ser\u00e3o separados por funcionalidades, devendo respeitar o formato abaixo:</p> <ul> <li> <p>:bulb: quando adicionar nova funcionalidade</p> </li> <li> <p>:pencil: quando escrever documenta\u00e7\u00e3o</p> </li> <li> <p>:repeat: quando alguma altera\u00e7\u00e3o for feita</p> </li> <li> <p>:racehorse: refatora\u00e7\u00e3o ou otimiza\u00e7\u00e3o</p> </li> <li> <p>:bug: quando consertar um bug</p> </li> <li> <p>:fire: quando remover c\u00f3digo ou arquivos</p> </li> </ul>"},{"location":"guide/commit_guide/#grupos","title":"Grupos","text":"<p>Commits em grupo devem ter ser adicionado a mensagem do commit:</p> <p>Co-authored-by: 'user do membro' 'email do membro'</p>"},{"location":"guide/commit_guide/#mensagem","title":"Mensagem","text":"<p>A mensagem de commit deve ser clara e sucinta, respeitando o formato abaixo:</p> <ul> <li> <p>Escrita em portugu\u00eas</p> </li> <li> <p>Verbos no ger\u00fandio</p> </li> <li> <p>Deve possuir um tipo e o objetivo do commit</p> </li> </ul>"},{"location":"guide/commit_guide/#exemplos","title":"Exemplos","text":""},{"location":"guide/commit_guide/#commit-de-um-unico-autor","title":"Commit de um \u00fanico autor","text":"<pre><code>:bulb: Adicionando crud de usu\u00e1rio\n</code></pre>"},{"location":"guide/commit_guide/#commit-em-grupo","title":"Commit em grupo","text":"<pre><code>:bug: Consertando crud de usu\u00e1rio\nCo-authored-by: CibeleG cibelegoudinho13@gmail.com\n</code></pre>"},{"location":"guide/commit_guide/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 09/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho"},{"location":"lean/","title":"Lean Inception","text":""},{"location":"lean/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o:","text":"<p>\u2003\u2003 Lean Inception \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o eficaz do Design thinking e do Lean StartUp para decidir o Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel (MVP). Sendo um workshop dividido em v\u00e1rias partes e atividades para auxiliar no entendimento e na constru\u00e7\u00e3o do produto.</p> <p>\u2003\u2003 A princ\u00edpio fizemos as seguintes din\u00e2micas no nosso Lean Inception:</p> <ul> <li>Vis\u00e3o do Produto;</li> <li>Produto \u00c9, N\u00c1O \u00c9, FAZ, N\u00c3O FAZ;</li> <li>Objetivos do produto;</li> <li>Personas;</li> <li>Jornada do Usu\u00e1rio</li> <li>Brainstorming de funcionalidades;</li> <li>Revis\u00e3o t\u00e9cnica, de neg\u00f3cio e de UX</li> <li>Sequenciador;</li> <li>Canvas MVP</li> </ul>"},{"location":"lean/#visao-do-produto","title":"Vis\u00e3o do produto","text":"<p>\u2003\u2003 No Lean Inception a vis\u00e3o do produto \u00e9 essencial para definir o valor do neg\u00f3cio e orientar o desenvolvimento inicial. Ela determina quais caracter\u00edsticas do produto ser\u00e3o priorizadas e a estrat\u00e9gia de posicionamento. A vis\u00e3o deve refletir uma mensagem clara e convincente para os clientes, ajudando a tra\u00e7ar o caminho inicial entre a ideia e o lan\u00e7amento do produto. Esta atividade \u00e9 colaborativa e ajuda a estabelecer a ess\u00eancia do valor do neg\u00f3cio.</p> <p></p> <p>\u2003\u2003 A partir desse template \u00e9 importante seguir um passo a passo para cumprir a atividade:</p> <ol> <li>Escreva o template vis\u00e3o do produto em um quadro branco ou flip chart, de forma que seja vis\u00edvel para toda a equipe.</li> <li>Divida a equipe em grupos menores e solicite que cada um deles preencha uma lacuna separadamente (ou mais, dependendo do tamanho da equipe).</li> <li>Re\u00fana o resultado de cada grupo, formando uma \u00fanica frase.</li> </ol>"},{"location":"lean/#resultado","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#e-nao-e-faz-nao-faz","title":"\u00c9 N\u00e3o \u00c9, Faz N\u00e3o faz","text":"<p>\u2003\u2003 Muitas vezes \u00e9 mais f\u00e1cil descrever o que alguma coisa n\u00e3o \u00e9 ou n\u00e3o faz. A atividade \"\u00c9 - N\u00e3o \u00e9 - Faz - N\u00e3o faz\" (ENFN) \u00e9 uma abordagem que busca classificar aspectos positivos e negativos de um produto, descrevendo o que ele \u00e9 e faz, assim como o que n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o faz. Esta abordagem visa fornecer uma compreens\u00e3o clara e abrangente do produto, identificando suas caracter\u00edsticas e limita\u00e7\u00f5es. Para executar a atividade basta executar os seguinte passos:</p> <ol> <li>Divida um quadro branco ou flip chart em quatro \u00e1reas (\u00c9 / N\u00e3o \u00e9 / Faz / N\u00e3o faz).</li> <li>Escreva o nome do produto em destaque, acima dos quadrantes.</li> <li>Solicite que cada participante descreva o produto, escrevendo as caracter\u00edsticas em post-its e colocando-os nas \u00e1reas devidas.</li> <li>Leia e agrupe as notas afins.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultado_1","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#objetivos-do-produto","title":"Objetivos do produto:","text":"<p>\u2003\u2003 Cada integrante da equipe \u00e9 incentivado a expressar sua compreens\u00e3o dos objetivos do neg\u00f3cio, enquanto diversos pontos de vista s\u00e3o discutidos para alcan\u00e7ar um consenso sobre as prioridades. Esta atividade visa ajudar na identifica\u00e7\u00e3o e esclarecimento dos objetivos.</p> <p>\u2003\u2003 Passo a passo da atividade:</p> <ol> <li>Cada membro da equipe \u00e9 solicitado a escrever individualmente tr\u00eas respostas para a pergunta:  \u201cSe voc\u00ea tiver que resumir o produto em tr\u00eas objetivos para o neg\u00f3cio, quais seriam eles?\u201d.</li> <li>Os participantes compartilham suas respostas em um quadro comum, agrupando-as por similaridade.</li> <li>A equipe colaborativamente reformula os objetivos. Neste momento, torna-se evidente que alguns elementos listados n\u00e3o s\u00e3o objetivos do produto e podem ser descartados. Isso proporciona clareza sobre o foco do projeto para a equipe.</li> </ol>"},{"location":"lean/#resultado_2","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#personas","title":"Personas:","text":"<p>\u2003\u2003 Para compreender efetivamente as funcionalidades de um produto, \u00e9 crucial considerar os usu\u00e1rios e seus objetivos. Uma abordagem comum para representar os usu\u00e1rios \u00e9 atrav\u00e9s de personas. Uma persona retrata um usu\u00e1rio do produto ou servi\u00e7o, detalhando n\u00e3o apenas seu papel, mas tamb\u00e9m suas necessidades particulares. Isso proporciona uma representa\u00e7\u00e3o realista dos usu\u00e1rios, ajudando a equipe a descrever as funcionalidades do produto sob a perspectiva daqueles que interagir\u00e3o com ele.</p> <p>\u2003\u2003 A seguinte atividade \u00e9 utilizada para descrever os tipos de personas. Tal atividade \u00e9 simples, ilustrativa, divertida e r\u00e1pida.</p> <ol> <li>Pe\u00e7a ao time que se divida em duplas ou trios e cada um descreva uma persona.</li> <li>Os participantes do grupo devem apresentar suas personas a todo o time.</li> <li>Opcionalmente pe\u00e7a \u00e0s pessoas que mudem de grupo e que repitam os passos 1 e 2.</li> </ol>"},{"location":"lean/#resultado_3","title":"Resultado:","text":""},{"location":"lean/#jornadas-do-usuario","title":"Jornadas do Usu\u00e1rio:","text":"<p>A jornada descreve o percurso de um usu\u00e1rio por uma sequ\u00eancia de passos para alcan\u00e7ar um objetivo. Alguns destes passos representam diferentes pontos de contato com o produto, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o da pessoa com ele.</p> <p>Para descrever a jornada de usu\u00e1rio:</p> <ol> <li>Divida a equipe em tr\u00eas grupos e solicite que cada um deles descreva UMA jornada.</li> <li>Cada grupo apresenta a sua jornada para toda a equipe.</li> <li>Opcionalmente, fa\u00e7a mais rodadas para descrever outras jornadas.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#brainstorming-de-funcionalidades","title":"Brainstorming de funcionalidades:","text":"<p>Uma funcionalidade representa uma a\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o produto, por exemplo: imprimir nota fiscal, consultar extrato detalhado e convidar amigos do Facebook. A descri\u00e7\u00e3o de uma funcionalidade deve ser o mais simples poss\u00edvel, visando atender um objetivo de neg\u00f3cio, uma necessidade da persona, e/ou contemplando um passo da jornada.</p> <p>Para realizar o brainstorming:</p> <ol> <li>Pe\u00e7a que algu\u00e9m leia, vagarosamente, o passo a passo de uma jornada de usu\u00e1rio.</li> <li>Durante a leitura, as pessoas compartilham ideias de funcionalidades.</li> <li>Quando identificada uma funcionalidade, descreva-a e coloque-a no quadro. Repita os passos anteriores para todas as jornadas.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_1","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#revisao-tecnica-de-negocios-e-de-ux","title":"Revis\u00e3o t\u00e9cnica de negocios e de UX:","text":"<p>Esta revis\u00e3o tem o objetivo de discutir como a equipe se sente em rela\u00e7\u00e3o ao entendimento t\u00e9cnico, o de neg\u00f3cio e o de UX para cada funcionalidade. A partir desta atividade, novas notas ser\u00e3o capturadas e as discord\u00e2ncias e d\u00favidas ficar\u00e3o mais aparentes.</p> <ol> <li>Pe\u00e7a para uma pessoa escolher e arrastar uma funcionalidade, passando pelo gr\u00e1fico e tabela.</li> <li>Defina a cor com o n\u00edvel de confian\u00e7a e fa\u00e7a as marca\u00e7\u00f5es (em uma escala de 1 a 3) de valor de neg\u00f3cio, esfor\u00e7o e valor de UX -- $, E e \u2665.</li> <li>Confirme que todos est\u00e3o de acordo; escolha a pr\u00f3xima pessoa e retorne ao passo 1.</li> </ol> <p></p> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_2","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#sequenciador","title":"Sequenciador:","text":"<p>O Sequenciador de funcionalidades auxilia na organiza\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades e da sequ\u00eancia de valida\u00e7\u00e3o incremental do produto.</p> <ol> <li>Pe\u00e7a para as pessoas selecionadas decidirem a primeira funcionalidade.</li> <li>Busque mais cart\u00f5es, encaixando-os no sequenciador. Respeite as regras.</li> <li>Identifique o MVP e os incrementos do produto.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_3","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#canvas-mvp","title":"Canvas MVP","text":"<p>O Canvas MVP \u00e9 um quadro visual que auxilia a equipe a alinhar e definir a estrat\u00e9gia do MVP, a vers\u00e3o mais simples do produto que pode ser disponibilizada para o neg\u00f3cio (produto m\u00ednimo) e que possa ser efetivamente utilizado e validado pelo usu\u00e1rio final (produto vi\u00e1vel).</p> <ol> <li>Divida a equipe em dois grupos e solicite que cada grupo preencha o Canvas MVP no seu respectivo template.</li> <li>Pe\u00e7a para cada grupo apresentar o seu Canvas MVP.</li> <li>Pe\u00e7a para a equipe consolidar os sete blocos do Canvas MVP, utilizando e alterando as anota\u00e7\u00f5es anteriores, conforme necess\u00e1rio.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"lean/#resultados_4","title":"Resultados:","text":""},{"location":"lean/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>CAROLI, P. Lean Inception. [s.l.] Editora Caroli, 2019.</p>"},{"location":"lean/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Jo\u00e3o Henrique 03/04/2024 1.1 Revis\u00e3o do Documento Cibele Goudinho 04/04/2024 1.2 Adicionando Jornadas, Brainstorming, Revis\u00e3o T\u00e9cnica e Sequenciador Jo\u00e3o Henrique 04/04/2024 1.3 Retificando documenta\u00e7\u00e3o do artefato Jo\u00e3o Durso e Paulo Abi"},{"location":"lean/dynamics/","title":"Din\u00e2micas","text":"<p>Antes de come\u00e7ar o Lean Inception e a cria\u00e7\u00e3o do Canvas MVP, iniciamos por algumas din\u00e2micas de design thinking, para facilitar a integra\u00e7\u00e3o do grupo em in\u00edcio do projeto e acelerar a cria\u00e7\u00e3o do Canvas MVP.</p>"},{"location":"lean/dynamics/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Fizemos um levantamento com os membros de qual seria o objetivo do projeto na vis\u00e3o de cada um.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#pontos-fortes","title":"Pontos Fortes","text":"<p>Os membros citaram quais seriam os pontos fortes que eles viam na equipe e no projeto.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#barreiras-internas","title":"Barreiras Internas","text":"<p>Foi levantado quais seriam as barreiras internas para cada membro.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#barreiras-externas","title":"Barreiras Externas","text":"<p>Foi levantado quais seriam as barreiras externas para cada membro.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#clusterizacao-de-ideias","title":"Clusteriza\u00e7\u00e3o de ideias","text":"<p>Fizemos um Brainstorm com os membros do grupo para levantar poss\u00edveis servi\u00e7os e/ou microservi\u00e7os para o nosso projeto. O resultado desse Brainstorm usamos para definir as personas do Canvas MVP.</p> <p></p>"},{"location":"lean/dynamics/#resultado-da-clusterizacao","title":"Resultado da Clusteriza\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"lean/dynamics/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho"},{"location":"meetings/meetingNotes1/","title":"Reuni\u00e3o 1","text":"<ul> <li>Data: 01/04/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 14 Hrs</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes1/#integrantes","title":"Integrantes","text":"Nome Completo Presen\u00e7a Ailton Aires Amado x Cibele Freitas Goudinho x Eurico Menezes de Abreu Neto x Guilherme Daniel Fernandes da Silva - Joao Henrique Marques Calzavara x Jo\u00e3o Vitor de Souza Durso x Jo\u00e3o Vitor Ferreira Alves x Julia Farias Sousa x Kayro C\u00e9sar Silva Machado x Kevin Luis Apolinario Batista x Lude Yuri de Castro Ribeiro x Mateus Moreira Lima - Paulo Gon\u00e7alves Lima x Paulo Vitor Silva Abi Acl - Victor Buendia Cruz de Alvim x Victor Rayan Adriano Ferreira x Yuri Alves Bacarias x"},{"location":"meetings/meetingNotes1/#duracao","title":"Dura\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>In\u00edcio: 14:00</li> <li>T\u00e9rmino: 15:20</li> <li>Tempo total em horas: 1:20</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes1/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Levantar ideias de projeto</li> <li>Realizar atividades de direcionamento na constru\u00e7\u00e3o do produto</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes1/#discussao","title":"Discuss\u00e3o","text":"<p>\u2003\u2003 Foi realizada uma reuni\u00e3o de quick off que consistiu em levantar ideias para concep\u00e7\u00e3o do projeto. Al\u00e9m disso, foram realizadas atividades em etapas de forma colaborativa utilizando o Lean Inception visando a constru\u00e7\u00e3o de um MVP, sendo elas a vis\u00e3o do produto, \u00e9-e-n\u00e3o-\u00e9 e faz-e-n\u00e3o-faz, brainstorm de funcionalidades, objetivos do neg\u00f3cio.</p>"},{"location":"meetings/meetingNotes1/#acoes-futuras","title":"A\u00e7\u00f5es futuras","text":"<p>Foi proposto para pr\u00f3ximas a\u00e7\u00f5es a cria\u00e7\u00e3o das personas, fazer o brainstorm de funcionalidades,revis\u00e3o, sequenciador, o canvas MVP.</p>"},{"location":"meetings/meetingNotes1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Kayro C\u00e9sar 04/04/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es futuras e incremento de discuss\u00e3o Jo\u00e3o Vitor Alves e Lude Ribeiro"},{"location":"meetings/meetingNotes2/","title":"Reuni\u00e3o 2","text":"<ul> <li>Data: 02/04/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 19 Hrs</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes2/#integrantes","title":"Integrantes","text":"Nome Completo Presen\u00e7a Ailton Aires Amado x Cibele Freitas Goudinho - Eurico Menezes de Abreu Neto x Guilherme Daniel Fernandes da Silva x Joao Henrique Marques Calzavara x Jo\u00e3o Vitor de Souza Durso x Jo\u00e3o Vitor Ferreira Alves x Julia Farias Sousa x Kayro C\u00e9sar Silva Machado x Kevin Luis Apolinario Batista x Lude Yuri de Castro Ribeiro x Mateus Moreira Lima x Paulo Gon\u00e7alves Lima x Paulo Vitor Silva Abi Acl x Victor Buendia Cruz de Alvim x Victor Rayan Adriano Ferreira x Yuri Alves Bacarias x"},{"location":"meetings/meetingNotes2/#duracao","title":"Dura\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>In\u00edcio: 19:00</li> <li>T\u00e9rmino: 20:30</li> <li>Tempo total em horas: 1:30</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes2/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Terminar o Lean Inception</li> <li>Personas</li> <li>Jornada do Usu\u00e1rio</li> <li>Sequenciador</li> <li>Canva MVP</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes2/#discussao","title":"Discuss\u00e3o","text":"<p>\u2003\u2003 A reuni\u00e3o realizada no dia 02/04 tratou de dar prosseguimento ao lean inception, foram conclu\u00eddas durante a reuni\u00e3o a atividade de defini\u00e7\u00e3o de jornadas de usu\u00e1rio, conclus\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o das atividades do sequenciador e revis\u00e3o t\u00e9cnica, de neg\u00f3cio de UX.</p> <p>\u2003\u2003 Contudo, o Canva MVP n\u00e3o foi terminado na reuni\u00e3o, ficando para o pr\u00f3ximo encontro.</p>"},{"location":"meetings/meetingNotes2/#acoes-futuras","title":"A\u00e7\u00f5es futuras","text":"<p>Ap\u00f3s a conclus\u00e3o das atividades foram atribu\u00eddas as seguintes tarefas ass\u00edncronas:</p> <ul> <li>Preencher o GitLab com as informa\u00e7\u00f5es do Grupo: Kevin</li> <li>Preencher a ATA da primeira reuni\u00e3o: Lude, Jo\u00e3o Vitor, Kayro</li> <li>Preencher a ATA da segunda reuni\u00e3o: Victor Rayan, Victor Buendia, Mateus Moreira</li> <li>Benchmark das fintechs + Stack delas: Guilherme, Ailton</li> <li>Documentar o Lean no GitHub: Jo\u00e3o Vitor de Souza Durso, Paulo Vitor Silva Abi Acl, Jo\u00e3o Henrique Marques Calzavara</li> <li>Criar o Git pages pro GitLab: Paulo Gon\u00e7alves Lima, Eurico Menezes de Abreu Neto, Cibele Freitas Goudinho</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes2/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 05/04/2024 1.1 Revis\u00e3o e complementa\u00e7\u00e3o Victor Buendia 04/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Victor Rayan"},{"location":"meetings/meetingNotes3/","title":"Reuni\u00e3o 3","text":"<ul> <li>Data: 04/04/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 20 Hrs</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes3/#integrantes","title":"Integrantes","text":"Nome Completo Presen\u00e7a Ailton Aires Amado x Cibele Freitas Goudinho x Eurico Menezes de Abreu Neto x Guilherme Daniel Fernandes da Silva x Joao Henrique Marques Calzavara x Jo\u00e3o Vitor de Souza Durso x Jo\u00e3o Vitor Ferreira Alves x Julia Farias Sousa x Kayro C\u00e9sar Silva Machado x Kevin Luis Apolinario Batista x Lude Yuri de Castro Ribeiro x Mateus Moreira Lima x Paulo Gon\u00e7alves Lima x Paulo Vitor Silva Abi Acl x Victor Buendia Cruz de Alvim x Victor Rayan Adriano Ferreira x Yuri Alves Bacarias x"},{"location":"meetings/meetingNotes3/#duracao","title":"Dura\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>In\u00edcio: 20:00</li> <li>T\u00e9rmino: 21:30</li> <li>Tempo total em horas: 1:30 </li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes3/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Canvas MVP</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o das atividades feitas de forma ass\u00edncrona</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes3/#discussao","title":"Discuss\u00e3o","text":"<p>\u2003\u2003A reuni\u00e3o realizada no dia 04/04 teve como objetivo a cria\u00e7\u00e3o do Canvas MVP e com isso a finaliza\u00e7\u00e3o do Lean Inception. Para elabora\u00e7\u00e3o do canvas o grupo se dividiu em dois e realizou 2 Canvas MVP, ap\u00f3s isso houve uma discuss\u00e3o para o desenvolvimento do Canvas MVP definitivo. Al\u00e9m disso, foram apresentadas as atividades feitas ao longo da semana, de forma ass\u00edncrona, pelos membros da equipe.</p>"},{"location":"meetings/meetingNotes3/#acoes-futuras","title":"A\u00e7\u00f5es futuras","text":"<p>\u2003\u2003As seguintes atividades est\u00e3o previstas para ocorrer nos dias posteriores \u00e0 reuni\u00e3o do dia 04/04/2024:</p> <ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o da stack do projeto</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de dia e hor\u00e1rio para reuni\u00e3o de planning </li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes3/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 08/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o documento e desenvolvimento dos t\u00f3picos Jo\u00e3o Vitor Alves 08/04/2024 1.1 Revis\u00e3o do documento e desenvolvimento do t\u00f3pico A\u00e7\u00f5es Futuras Kayro C\u00e9sar"},{"location":"meetings/meetingNotes4/","title":"Reuni\u00e3o 4","text":"<ul> <li>Data: 08/04/2024</li> <li>Hor\u00e1rio: 20 Hrs</li> <li>Local: Microsoft Teams</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes4/#integrantes","title":"Integrantes","text":"Nome Completo Presen\u00e7a Ailton Aires Amado x Cibele Freitas Goudinho - Eurico Menezes de Abreu Neto x Guilherme Daniel Fernandes da Silva x Joao Henrique Marques Calzavara x Jo\u00e3o Vitor de Souza Durso x Jo\u00e3o Vitor Ferreira Alves x Julia Farias Sousa x Kayro C\u00e9sar Silva Machado - Kevin Luis Apolinario Batista x Lude Yuri de Castro Ribeiro x Mateus Moreira Lima x Paulo Gon\u00e7alves Lima x Paulo Vitor Silva Abi Acl x Victor Buendia Cruz de Alvim x Victor Rayan Adriano Ferreira x Yuri Alves Bacarias x"},{"location":"meetings/meetingNotes4/#duracao","title":"Dura\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>In\u00edcio: 20:00</li> <li>T\u00e9rmino: 21:30</li> <li>Tempo total em horas: 1:30 </li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes4/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Levantamento de Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio</li> <li>Planejamento das atividades Semanais</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes4/#discussao","title":"Discuss\u00e3o","text":"<p>\u2003\u2003A reuni\u00e3o realizada no dia 08/04 teve como objetivo a cria\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio da aplica\u00e7\u00e3o a partir dos \u00e9picos elencados no Canvas MVP. O grupo foi dividido em 4 subgrupos para a execu\u00e7\u00e3o da atividade, ap\u00f3s cada subgrupo desenvolver as hist\u00f3rias de usu\u00e1rios de 2 a 3 \u00e9picos o grupo se reuniu para lapidar e melhorar as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio e finalizar esta atividade. Al\u00e9m disso, foram listadas as atividades que ir\u00e3o se desenvolvidas durante a semana e seus respectivos respons\u00e1veis</p>"},{"location":"meetings/meetingNotes4/#acoes-futuras","title":"A\u00e7\u00f5es futuras","text":"<p>\u2003\u2003As seguintes atividades est\u00e3o previstas para ocorrer nos dias posteriores \u00e0 reuni\u00e3o do dia 09/04/2024:</p> <ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das Roadmap de desenvolvimento</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o da stack do projeto</li> </ul>"},{"location":"meetings/meetingNotes4/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 09/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o documento e desenvolvimento dos t\u00f3picos Jo\u00e3o Vitor Alves"},{"location":"projectControl/schedule_board/","title":"Quadro de Disponibilidade","text":"<p>Para conseguir melhor adiministrar o grupo e as poss\u00edveis reuni\u00f5es, foi gerado quadros disponibilidades orientados a cada entrega.</p>"},{"location":"projectControl/schedule_board/#canvas-mvp","title":"Canvas MVP","text":""},{"location":"projectControl/schedule_board/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho"},{"location":"reports/week1/","title":"Semana 1","text":""},{"location":"reports/week1/#atividades-desenvolvidas","title":"Atividades Desenvolvidas","text":"Matricula Nome Gitlab Atividade Desenvolvida Desafios Solu\u00e7\u00f5es 18/0099353 Cibele Goudinho CibeleG Cria\u00e7\u00e3o do canvas MVP e do Gitlab Pages Ajustar o CI/CD para o Pages Conversar os outros integrantes do grupo e olhar a documenta\u00e7\u00e3o do GitLab 20/0067923 Jo\u00e3o Henrique joao-henrique10 Cria\u00e7\u00e3o do documento sobre o Lean inception mostrando todas as etapas no github pages - - 19/0020601 Vitor Buendia Victor-Buendia Cria\u00e7\u00e3o da ATA da reuni\u00e3o do dia 04/04, organiza\u00e7\u00e3o das atividades do time no WhatsApp participa\u00e7\u00e3o ativa nas 3 reuni\u00f5es do Lean Inception para gerar o Canvas MVP Delegar atividades entre os membros Organizar as atividades e acompanhar o andamento delas p\u00f3s delega\u00e7\u00e3o 18/0042386 Kevin Batista kevinluis Organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do time no Gitlab e participa\u00e7\u00e3o ativa nas 3 reuni\u00f5es do Lean Inception para gerar o Canvas MVP Reunir todas as informa\u00e7\u00f5es do time inteiro Planilha que centralizou todas essas informa\u00e7\u00f5es para preencher no gitlab 18/0123459 Jo\u00e3o Durso jvsdurso Documenta\u00e7\u00e3o dos artefatos no Gitlab Pages Definir um modelo de organiza\u00e7\u00e3o para o documento Perguntei ao professor como seria a organiza\u00e7\u00e3o ideal na vis\u00e3o dele 20/0017519 Eurico Neto EuricoAbreu Participa\u00e7\u00e3o ativa em todas as reuni\u00f5es com a finalidade de gerar o Canvas MVP, revis\u00e3o de MR relacionado ao GitPages, ajuda na organiza\u00e7\u00e3o geral do projeto Forma de comunicar em grupos menores e registrar o progresso de cada reuni\u00e3o Resolvido com a cria\u00e7\u00e3o de um servidor no Discord, com canais e chats espec\u00edficos 18/0103792 J\u00falia Farias julisous Facilita\u00e7\u00e3o do Lean Inception e cria\u00e7\u00e3o do mural de din\u00e2micas Fazer com que todos participem do Lean e que fosse gerando um canvas coerente para todos Montagem das agendas, ministra\u00e7\u00e3o das din\u00e2mica, clusteriza\u00e7\u00e3o das ideias do grupo e delega\u00e7\u00e3o de atividades do Lean. 17/0107426 Kayro C\u00e9sar kayrocesar Participa\u00e7\u00e3o ativa em todas as reuni\u00f5es do canvas, participa\u00e7\u00e3o nas atividades do quadro do Lean, elabora\u00e7\u00e3o de 2 personas, elabora\u00e7\u00e3o        da ata de reuni\u00e3o  do dia 01/04 - - 19/0044390 Victor Rayan victor-rayan Participa\u00e7\u00e3o ativa nas reuni\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o de todas etapas do Lean Inception, cria\u00e7\u00e3o do template e da Ata de reuni\u00e3o do dia 04/04. - - 18/0011600 Ailton Aires Amado ailtonaires Aux\u00edlio na desenvolvimento do Canvas MVP e Benchmarking de fintechs atuantes no mercado Encontrar grandes diferenciais nas fintechs Pegar fintechs mais atuais no mercado 18/0078640 yuri Alves yuriAlves5 Facilitador do Lean Incepetion, auxilio no controle de fluxo do Lean Manter as ideias do Lean alinhadas e sem duplicidade durante a constru\u00e7\u00e3o Avaliar cada etapa do Lean corrigindo erros e mantendo o fluxo coerente 18/0018019 Guilherme Daniel Fernandes da Silva guilhermedfs14 Aux\u00edlio na desenvolvimento do Canvas MVP e Benchmarking de fintechs atuantes no mercado, al\u00e9m de organizar as reuni\u00f5es e cerim\u00f4nias realizadas pela equipe Manter o foco da equipe nas atividades a serem desenvolvidas Chamar aten\u00e7\u00e3o para recuperar o foco da equipe nas atividades 17/0122549 Paulo Gon\u00e7alves PauloGoncalvesLima Cria\u00e7\u00e3o CI para Gitlab Pages e Ajustes em links quebrados Ajustar o CI/CD para o Pages Procurar um tutorial de deploy para o gitlab pages 15/0137770 Lude Ribeiro luderibeiro Ajustes e contribui\u00e7\u00e3o para a ata da primeira reuni\u00e3o. Encontrar tempo na semana. Fazer minhas atividades no pouco tempo que consegui. 19/0047968 Paulo Abi Acl PauloAbiAcl Participa\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o do Lean Inception e Documenta\u00e7\u00e3o dos artefatos no Gitlab Pages. Dificuldade em participar de todas as reuni\u00f5es. Ap\u00f3s a marca\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es procurar me organizar melhor para conseguir participar. 16/0127912 Jo\u00e3o Vitor Alves vitorAlves7 Ajustes e melhorias para a ata da primeira reuni\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o de duas personas e participa\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es. Conciliar a o tempo do trabalho, e demais disciplinas da faculdade. Planejar e dividir meu tempo. 18/0024868 Mateus Moreira Lima mateus_lm Participa\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es de Lean Incepetion, ajuda na cria\u00e7\u00e3o das atas de reuni\u00e3o, Facilitador na cria\u00e7\u00e3o do MVP. - -"},{"location":"reports/week1/#intercorrencias","title":"Intercorr\u00eancias","text":"Intercorr\u00eancia Interven\u00e7\u00e3o N\u00e3o ter conseguido participar de uma das reuni\u00f5es Agendar as reuni\u00f5es na agenda pessoal"},{"location":"reports/week1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/04/2024 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Documento Cibele Freitas Goudinho 04/04/2024 1.1 Adicionando report das atividades desenvolvidas Jo\u00e3o Henrique 05/04/2024 1.2 Adicionando report das minhas atividades Victor Buendia 05/04/2024 1.3 Adicionando report das minhas atividades Kevin Batista 05/04/2024 1.4 Adicionando report das minhas atividades Jo\u00e3o Durso 05/04/2024 1.5 Adicionando report das minhas atividades Eurico Neto 05/04/2024 1.6 Adicionando report das minhas atividades J\u00falia Farias 05/04/2024 1.7 Adicionando report das minhas atividades Victor Rayan 05/04/2024 1.8 Adicionando report das minhas atividades Ailton Aires 05/04/2024 1.9 Adicionando report das minhas atividades Yuri Alves 05/04/2024 1.10 Adicionando report das minhas atividades Guilherme Daniel Fernandes da Silva 05/04/2024 1.11 Adicionando report das minhas atividades Lude Ribeiro 05/04/2024 1.11 Adicionando report das minhas atividades Paulo Abi Acl 05/04/2024 1.12 Adicionando report das minhas atividades Jo\u00e3o Vitor Alves 08/04/2024 1.13 Adicionando report das minhas atividades Mateus Moreira Lima"}]}